<!--- 
Ceci est la version en markdown !
Utilisez l'aperçu pour avoir une version plus lisible
-->
# Terraform - TP2: Syntaxe HCL - Utilisation basique

> **Objectifs du TP** :
>- Se familiariser avec la déclaration de ressources AWS via Terraform
>- Manipuler les commandes de base de Terraform
>- Comprendre le fonctionnement et la manipulation des ressources
>

## 1- Objectifs détaillés

Dans ce TP, nous allons déployer une Topologie composée de :
* un subnet
* un Security Group autorisant le port 80 en entrée
* une instance
* un disque attaché à l’instance

Nous allons donc utiliser différentes ressources aws.

La documentation terraform associé à AWS est disponible [ici](https://registry.terraform.io/providers/hashicorp/aws/latest/docs)

Attention, la documentation commence par la partie datasource, dans ce tp nous utiliserons que la partie ressource disponible plus bas dans la page.


## 2- Création de la topology

Ouvrir le fichier topology.tf et y implementer les ressources décrites ci-dessous à l'aide des éléments vus en cours avec les informations suivantes:

Un subnet, s'appelant my_subnet, composé:
* d'un attribut "availability_zone" avec la valeur: `eu-west-1a`
* d'un attribut "cidr_block" avec la valeur: `10.0.1.0/24` # Si lors du lancement du code vous avez une erreur (The CIDR '10.0.X.0/24' conflicts with another subnet), remplacez le "1" par un chiffre aléatoire inférieur à 254. Comme vous travaillez tous dans un même compte AWS il faut que chacun ai un chiffre différent. 
* d'un attribut "vpc_id" avec la valeur: `vpc-0856032ce82ce8221`
* d’un tag "Name" valant : `votre user_id`
* d’un tag "User" valant : `votre user_id`
* d'un tag "TP" valant : `TP2`

Une route table association s'appelant my_route_table_association, composée : 
* d'un attribut "subnet_id" avec comme valeur : `l’id du subnet créé précédemment`
* d'un attribut "route_table_id" avec comme valeur : `rtb-0418a191a893f8d1f`

Un security group, s'appelant my_security_group, composé:
* d'un attribut "name_prefix"  valant : `votre user_id`
* d'un attribut "vpc_id" avec la valeur: `vpc-0856032ce82ce8221`
* d’un tag "Name" valant : `votre user_id`
* d’un tag "User" valant : `votre user_id`
* d'un tag "TP" valant : `TP2`

Une règle de security group, s'appelant my_security_group_rule_out_http, composée:
* d'un attribut "type" correspondant au flux sortant `egress`
* d'un attribut "from_port" valant : `80`
* d'un attribut "to_port" valant : `80`
* d'un attribut "protocol" valant : `tcp`
* d'un attribut "cidr_blocks" acceptant toutes les IPs `O.O.O.O/O`
* d'un attribut "security_group_id" correspondant à `l’id du security group créé précédemment`

Une règle de security group, s'appelant my_security_group_rule_out_https, composée:
* d'un attribut "type" correspondant au flux sortant `egress`
* d'un attribut "from_port" valant : `443`
* d'un attribut "to_port" valant : `443`
* d'un attribut "protocol" valant :  `tcp`
* d'un attribut "cidr_blocks" acceptant toutes les IPs  `O.O.O.O/O`
* d'un attribut "security_group_id" correspondant à `l’id du security group créé précédemment`

Une règle de security group, s'appelant my_security_group_rule_http_in, composée:
* d'un attribut "type" correspondant au flux entrant `ìngress`
* d'un attribut "from_port" valant : `80`
* d'un attribut "to_port" valant : `80`
* d'un attribut "protocol" valant : `tcp`
* d'un attribut "cidr_blocks" acceptant toutes les IPs `O.O.O.O/O`
* d'un attribut "security_group_id" correspondant à `l’id du security group créé précédemment`

Une instance, s'appelant my_instance, composée:
* d'un attribut "ami" avec la valeur: `ami-02297540444991cc0`
* d'un attribut "subnet_id" correspondant à `l’id du subnet créé précédemment`
* d'un attribut "instance_type" valant: `t2.micro`
* d'un attribut "vpc_security_group_ids" correspondant à `l’id du security group créé précédemment`
* d'un attribut "associate_public_ip_address" à : `true`
* d’un tag "Name" valant : `votre user_id`
* d’un tag "User" valant : `votre user_id
* d'un tag "TP" valant : `TP2`

Vérifier/corriger la syntaxe terraform:
```bash
$ terraform fmt
```

Initialiser le provider:
```bash
$ terraform init
```

Visualiser le plan d'exécution:
```bash
$ terraform plan
```

Appliquer le plan d'exécution:
```bash
$ terraform apply
```

Les ressources sont maintenant créées.
Si tout s'est bien passé vous devriez avoir une VM accessible depuis internet sur le port 80, cependant vous ne connaissez pas l'adresse IP publique de cette VM afin d'y accéder pour voir s'il se passe quelque chose...

A vous de jouer : 
> Trouvez sur la doc Terraform le moyen d'afficher sur le terminal l'adresse IP publique d'une instance AWS créée en Terraform.

Une fois que vous aurez trouver ce moyen, mettez-le en place et relancez la commande `terraform apply` afin de récupérer l'adresse IP.
Ouvrez un onglet de votre navigateur et mettez-y l'adresse IP.

> Que constatez-vous ? 

## 3- Un petit coup de ménage

Pour détruire votre topology :
```bash
$ terraform destroy
```
